\documentclass[12pt, a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[unicode,hidelinks=true]{hyperref}
\usepackage[margin=.75in]{geometry}

\usepackage[vietnamese.licr]{babel}
\usepackage{listings}
\usepackage{tvietlistings}

\title{\bfseries Ví dụ sử dụng tiếng Việt trong gói lệnh listings}
\author{Thi Minh Nhựt \\ \tt{thiminhnhut@gmail.com}}
\date{Ngày 07 tháng 01 năm 2017}

\begin{document}
\maketitle

Ví dụ chương tình tính chu vi của đường tròn viết bằng \verb|Python|:
\begin{itemize}
	\item Sử dụng môi trường \verb|listings| để chèn code:
\begin{lstlisting}[language=Python]
# /usr/bin/python
# -*- coding: utf-8 -*-
import math # Thư viện Toán trong Python
  
def chuvi(rad):
	""" Tính chu vi đường tròn """
	CV = 2*math.pi*rad
	return CV
  	
R = [2, 3, 4, 5]  # Bán kính của đường tròn   
for r in R:
	print chuvi(r)	# In ra chu vi của đường tròn
\end{lstlisting}

	\item Sử dụng lệnh \verb|\lstinputlisting| để chèn code từ file bên ngoài: \lstinputlisting[language=Python]{chuvi.py}
	
	\item Sử dụng môi trường \verb|listings| hoặc lệnh \verb|\lstinputlisting| đều cho kết quả như nhau.
	
	\item File \TeX\ của ví dụ được lưu ở địa chỉ: \url{https://gitlab.com/thiminhnhut/latex/tree/master/tutorials/filetex-samples/ex-listings/tiengviet-listings/examples}
\end{itemize}
\end{document}
